李嘉誠做「媒人」不成 林鄭拒與中聯辦王志民握手

【世紀一幕】李嘉誠做「媒人」不成 林鄭拒與中聯辦王志民握手

林鄭拒與王志民握手。

林鄭沒有理會扶她下車的李嘉誠，將其甩在身後。

政治人物握手禮儀向來甚多盤算，「拒握手」常引起討論，今日又有特首林鄭月娥，拒絕與中聯辦主任王志民握手，未知林鄭心底打甚麼盤算？

慈山寺今舉行開光典禮，猛人雲集，除邀得長實資深顧問李嘉誠三父子外，林鄭月娥及中聯辦主任王志民亦為嘉賓。活動至揭幕儀式臨完結時，李嘉誠上前與林鄭熱情握手，短說幾句話後，李轉身向站在另一邊的王志民，用左手拉著王志民的手，並向林鄭伸出右手，疑為「撮合」二人握手，電光火石間林鄭轉身面向觀眾方向，拒絕了誠哥一番美意，而王志民反應亦快，已伸出去的手隨即收回。

而於典禮較早時間，林鄭與李嘉誠同車前住揭幕場地，兩人同時下車，期間後排的李嘉誠伸手向前，扶林鄭下車，不過林鄭並沒有回頭，而是一直向會場前進，將年老的李嘉誠甩在身後。

反觀李嘉誠今日活動間，與中聯辦主任王志民狀甚親暱，常互相握住對方的手。

大埔洞梓慈山寺由李嘉誠豪擲逾17億元興建，於2014年落成，今年再完成擴建。其中2萬多呎的佛教藝術博物館，5月1日起免費開放予公眾預約參觀。

一時睇唔到
就俾人作故仔

林鄭心諗：床都上埋喇，仲握咩手呀，你會唔會同老公老婆，無喇喇握手呢？

晚晚渣棍啦 仲渣排

疆果然越老越辣

癩蛤蟆想吃月鵝肉！老幾呀你。

咪就係
淋病係近平架

林鄭：揸咩手 快啲啦 趕時間呀我

咁古怪

李嘉誠都唔show
當自己係咩

有握手都唔代表畀面嘅

經典

林鄭得罪誠哥...今次香港有救

我係刁种條婆，你班𡃁邊有資格同我握手

睇佢啲表情覺得
可能得到習總支持
佢睇唔起中聯辦嗰條友
淨係show誠哥

唔通佢有錢過家誠？

誠哥隻手拉得咁明顯都睇唔到？時運都幾高！

林鄭沒有理會扶她下車的李嘉誠，將其甩在身後。